Marketing 市況專區 (2)

歡迎各marketer 繼續交流市況

留個靚名

Lm

如果辛苦係工作上既辛苦，學到野而package okay ，我會留。
如果係工作以外既辛苦，例如office politics ，我會走。

大把

幾時都有 不過競爭激烈啲啫

依行做1-2年有冇2萬 為錢途係咪唔建議做mkt

想問下有冇做creative嘅手足

留個名先

Creative agency 唔係都係做media咩？黑咩面？咁佢哋想請咩人

正常MKT FG入去inhouse最多咪萬頭，1-2年俾盡萬中。你入到MNC、有熟人介紹、老闆"賞識"就有可能人工高D。如果你想搵錢就咪入MKT，呢行簡稱打雜。

為錢途唔好做MKT

Marketing 轉行可以做咩
感覺所謂累積左嘅經驗都係大打雜

有冇聽過Soloman Global Development Limited？公司成日出好多marketing entry level 的job，但係google過又唔見有呢間公司資料

Fg sales &marketing 應該叫價幾多？

Around 13-15k

20fg inhouse 寵物品牌 13k 返工冇嘢做

好灰心

why

Soc Sci轉行做dm係咪不智

覺得自己好廢

agree

其實Marketing工有咩前途
天花板最多head of marketing/ CMO
唔係睇開數所以永遠都唔會上到CEO (起碼我做過既幾間大公司都係sales/merchandising升上去)
最終目標自己開agency?

最終目標係搵錢？ 前途係咩意思 ？

一向都靠吹 當然你既吹要有proof支撐

老實講得大公司先有Marketing Head, Marketing Director呢D位
一般你做細公司最多咪得MM
SMM可能都無, 對上已經係老闆/ CEO
問題係位就得咁多，好多人做死一世MM都升唔到
都係個句，睇下你有幾多料
Marketing嘅Career Path你預去到MM，之後上去就要靠實力同機遇

想請教大家覺得未來兩年marketing前景點

煩惱緊轉唔轉行

同意！ 趁年輕捱一段時間 學多啲野 之後跳走

係啦，如果係學到野既辛苦，就會先苦後甜了

小統計：大家做左幾多年 人工幾多？
In house/ agency？

留名

做左7年左右，一直都係In House, 計哂所有大概41k, 但好辛苦，想轉行但未諗到轉咩

七年 捱到咩位
平均每晚幾點放工

做左幾年in house 計晒所double pay bonus 差唔多30k...想轉行

轉行又好難搵返呢個數

咁睇唔開

今年fresh grad
想問下大家過probation會唔會有salary review

Agency 係辛苦啲
但身心健康緊要啊！頂唔順就轉行啦！
或者轉in house?

大家畀啲意見please

呢排marketing個市係咪好差
見冇咩岩心水既openings

個個都想做fmcg，其實點解？如果fashion/retail的in house marketing又有咩唔好？

不能同意更多

Fmcg係必需品，唔會死囉
Retail 依家咁嘅市況，唔執笠都偷笑...一係就轉ecom可能好啲

ME 1年-> SME 2年-> AM 3年->M

上次去佢哋個campus recruitment talk, 啲staff唔係港大就係科大
btw介唔介意講下個test如何 之後都會報

我明白喇... 即係同我之前報internship fail果個一模一樣
好難 表示唔掂

做左兩年幾media既marketing
想轉出黎做agency 見到啲requirement覺得自己要好似新人咁重新黎過咁

搵左幾個月都未轉到工，見個市愈黎愈靜咁，好灰

有無整LinkedIn profile?
3日唔埋2日就有headhunt approach 你

通常一開始做agency，之後做in-house 就舒服d
調番轉就...

乜有人調轉咩

我都一路有呢個疑問
通常都係女人 最大年紀專做marketing 嘅可能都係50歲內
仲有好多中途退場

做media marketing又唔完全in house 都唔係agency咁

我都返agency 日日都multitask到唔係好知做緊咩

我做左2年account servicing 對operation/planning 唔熟，想轉另一間agency試下做operation加學野，不過好矛盾，唔係好中意做後台操作，但同時又因為唔識所以想落手落腳學。有無人都係由AS轉做planner ?

想問下marketing fg大概係幾多K
依家開始讀part-time 嘅degree
係咪搵定junior嘅post做住先會好啲
草下經驗 （定其實根本唔會有人請）

推 想轉工

依家都有工既，不過主要都係digital marketing

好快比人炒

見都多人問2年上唔上到20k
我上年2年經驗左右時都叫啱啱好上到
不過係靠轉工in-house, agency都有做過

係咪FMCG個cat夠大易搵到inhouse位

師兄最尾有無去in到? 間公司依幾日都叫我去in,但係間公司咩資料都無,連佢間公司係做咩都唔知。

冇apply啊我，上網揾唔到呢間野
不如你in完話我知呢間野咩來，同埋係咪中環in?

轉行
瘋狂OT＋跑數，計埋bonus人工都嚴重跑輸其他行業
真心低賤

b2b sales都見過有

fmcg 啲人young啲，同埋好玩

要轉行就唔好等夠一年先好轉
你會後悔

大家最近呢排有冇interview？
點解搵咗幾個月都冇回音嘅

marketing 好似冇咩openin咁

近排我見LinkedIn eComm係咁請人，未有工既巴絲考慮下？

可以轉啲咩行？

我都係對呢行有興趣
巴打你有冇背後既經驗呀？
我job role 都有份搞個app 既ux/ui 但我有vendor 再跟 我唔係做砌個個～

LM... 有冇人覺得 Marketing 特別多 office politics?

一間間公司？我同team 既都好frd💕

而家是咪好難揾到工
Fg想揾intern做

Grad 左但搵intern?

做marketing 做到灰
Marketing degree 入咗做management trainee但原來做舖面sales
之後轉做sales and marketing executive 點知做打雜
之後轉咗做DM ，追到target ，但又話做唔到人哋要求

浮浮沉沉咗幾年，長嘅做咗年半，短則一個月
對marketing 呢行已經失望，灰爆轉行
定做個19文員仔仲好，定奶共做政府工好

marketing 呢行都係打雜架啦

留明
做到想裸辭

因為白紙
想試吓呢行適唔適合先

有冇人做緊market research公司？

想問嚟緊揾intern 有冇話咩大公司對Cv有幫助？

Agency?

介意，平均兩年如果title 無轉一轉，會檢討下係咪有咩問題/轉工

做agency識嘅同事都裸辭哂

利伸：一樣裸辭咗

小弟都做咗好多年marketing...想喺工餘時間靠呢科搵吓食...都有試過去見一啲大學做客席講師...唔知大家會唔會有啲乜嘢建議？或者有冇人有興趣一齊搵啲嚟搞？

如果做大公司阿ger 級，可以R下做大學d 垃圾master part time lecturer

都有試過，但係好似都幾難R到...

呢d野，講network 既啫

識行業既人...但唔太識大學既人...師兄而家教緊？

Marketing manager 大約幾多人工？

我就係做左傻仔，我係讀果個，跟住個course 既department head 同我講，其實你而家響出面個位，可以夠料教，做乜要讀之後我一grad 左就開始教番，賺番d學費

師兄係係大學教？定係副學士果d?

大學

點R
利申:連marketing degree都無

識人

但要預左8成學生係大陸人

Ching係識大學hr? 定係大學professor?

通常呢d好少出po請人，你有幾可見到呢d既vacancy ，尤其marketing 呢d吹水科，全部靠識人已經填滿晒d位，我識果科既department head

明白明白🙇🏼‍♂️🙇🏼‍♂️
會唔會可以知道大約呢啲副業可以搵到幾多錢左右？

1.5k-2k/hr 左右

需要有教學經驗？定係行業經驗重要d?

Ching 學歷好好？

有冇人公司炒咗好多人/ 凍薪凍升職減人工，情況有幾惡劣？諗緊想轉工但又怕跳去另一個地獄

大家覺得如果喺marketing界攞到啲個人獎項有冇用？

做呢行嘅人如果唔做marketing
可以轉咩會好啲錢途

利申：讀緊書想知呢行好唔好

轉行想問，想人搞Online shop算唔算marketing一種

兩樣都有

要睇請人果個係邊個

Ching 一開始啲教學經驗喺邊度累積㗎 ？

要錢途既話，你仲讀緊書即係仲後生，建議你做邊行都好，每月出糧放一半人工落QQQ，mpf 全部揀高風險，十年後你會有錢過d同期出身既人

ECommerce marketing?

都係大學，都係果句，識人好過識字

係啊，但依家學緊手板眼功夫既野
簡簡單單黎講出online shop單，覆下客咁
遲下facebook出下post答下問題

小弟讀緊Year 4 asso 升上marketing degree
但兩年嚟完全搵唔到intern 應唔應該開始搵graduate job？
有啲咩工好

咩原因？
減人工定workload 太多

人工升幅細，現職冇野學

Creative agency?

Mkt可以轉咩行？做左3年都係得19k

咩Marketing ，agency? In-house?

有冇話邊間agency比較出名嚟緊揾intern, 想grad咗出嚟prefer digital agency嗰邊

19k算好啦
我冇16k啊
Agency垃撚圾

4As?如果貪個名，都係果幾味啦，Ogilvy, Leo Burnett, Sachi & Sachi ..自行google

搵啦，20grad 都未搵到工

20fg 叫13k係咪都太高 點解可以無interview

13k都覺得太高？會唔會開太低反而人地會覺得奇怪而唔敢見

之前寫14-15佢話我無ft經驗又無咩咩經驗，唔係佢地個range到

通常呢行如果轉工
新offer比舊公司多幾多%先合理

無知問 想知marketing 有咩必要skills先會加分

你本身social network 玩得勁應該有幫助。
HR見人前一般都做足background check

識人13k

咁有無咩software一定要識用？

有無ching聽過Fifa Agent Limited呢間公司？上過去interview覺得鬼鬼地

2年前我轉左做工程，當時4年marketing 經驗

可唔可以分享下點轉行法？

讀左7日個畫圖course, 之後就搵工，就有人請，當然佢地當你係fg